% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=507cf&id=2N10-1&n=1&d=10&s=7
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Lire l'abscisse de chacun des points suivants et donner le résultat sous la forme d'un nombre en écriture décimale.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=507cf&id=2N10-1&n=1&d=10&s=7&alea=gTYk&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=02110}
\end{minipage}
~\\
\hspace*{-0.5cm}\scalebox{0.6}{
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.45]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (30,2);


    	
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-0.2,0)--(29.1,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.25)--(0,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1,-0.17)--(1,0.17);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2,-0.17)--(2,0.17);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3,-0.17)--(3,0.17);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.25)--(4,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5,-0.17)--(5,0.17);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6,-0.17)--(6,0.17);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7,-0.17)--(7,0.17);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.25)--(8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9,-0.17)--(9,0.17);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10,-0.17)--(10,0.17);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11,-0.17)--(11,0.17);
	\draw[color ={black},line width = 2] (12,-0.25)--(12,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13,-0.17)--(13,0.17);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14,-0.17)--(14,0.17);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15,-0.17)--(15,0.17);
	\draw[color ={black},line width = 2] (16,-0.25)--(16,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17,-0.17)--(17,0.17);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18,-0.17)--(18,0.17);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19,-0.17)--(19,0.17);
	\draw[color ={black},line width = 2] (20,-0.25)--(20,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (21,-0.17)--(21,0.17);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (22,-0.17)--(22,0.17);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (23,-0.17)--(23,0.17);
	\draw[color ={black},line width = 2] (24,-0.25)--(24,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (25,-0.17)--(25,0.17);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (26,-0.17)--(26,0.17);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (27,-0.17)--(27,0.17);
	\draw[color ={black},line width = 2] (28,-0.25)--(28,0.25);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0,-0.7) node[anchor = center,scale=1] {-2};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (12,-0.7) node[anchor = center,scale=1] {1};
	
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (2.69,0.31)--(3.31,-0.31);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (2.69,-0.31)--(3.31,0.31);
	\draw (3,0.8) node[anchor = center] {\normalsize \color{blue}{$A$}};
	
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (8.69,0.31)--(9.31,-0.31);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (8.69,-0.31)--(9.31,0.31);
	\draw (9,0.8) node[anchor = center] {\normalsize \color{blue}{$B$}};
	
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (16.69,0.31)--(17.31,-0.31);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (16.69,-0.31)--(17.31,0.31);
	\draw (17,0.8) node[anchor = center] {\normalsize \color{blue}{$C$}};

\end{tikzpicture}
}

\end{exercice}



\begin{Solution}
Corrigé en ligne
\end{Solution}